**絲麗莎·史都娃斯**（，），[美國](../Page/美國.md "wikilink")[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")。她是《[全美超級模特兒新秀大賽](../Page/全美超級模特兒新秀大賽.md "wikilink")》[第九季冠軍](../Page/全美超級模特兒新秀大賽_\(第九季\).md "wikilink")。

## 全美超級模特兒新秀大賽

史都華絲勝出了第九季的《全美超級模特兒新秀大賽》，她在比賽期間的出色走秀技巧使她得以突圍以出並勝出了比賽。可是普遍大眾不是太認同她在比賽期間拍攝的照片。而且在第四集已經進入包尾二人，過往的冠軍如第七季的冠軍[嘉莉迪·恩格列斯最早也是在出國後才進入包尾二人](../Page/嘉莉迪·恩格列斯.md "wikilink")。她和第五季的冠軍[妮歌·寧列特一樣是沒有勝出過由觀眾投選的CoverGirl](../Page/妮歌·寧列特.md "wikilink")
of The Week的冠軍。

史都華絲雖然並不被觀眾看好，但在比賽期間依然不斷進步，縱使有多少觀眾認為她的照片遠比本季季軍[珍納·戴辛還要遜色](../Page/珍納·戴辛.md "wikilink")，但在台步以及廣告拍攝方面卻能表現出色。史都娃斯是歷屆照片最差強人意的冠軍，卻稱得上是台步與廣告最專業的冠軍之一。

泰拉班克斯在美國另一談話節目上接受測謊機器考驗時，主持人提問選擇史都娃斯是否有違背大眾的聲音，泰拉的反應證明了當初選擇史都娃斯是個人私心所致。

## 媒體爭議

### 大眾聲音

### 比賽爭議

史都娃斯和泰雅·賓絲的合照也被拿來和第三季的非裔美洲冠軍[伊娃·佩霍與泰雅](../Page/伊娃·佩霍.md "wikilink")·賓絲合照比較。許多觀眾認為史都娃斯遠不及第三季非洲裔冠軍[伊娃·佩霍](../Page/伊娃·佩霍.md "wikilink")。

史都娃斯曾參加《[全美超級模特兒新秀大賽](../Page/全美超級模特兒新秀大賽.md "wikilink")》的主辦人泰雅·賓絲的T-ZONE活動，因此她倆已經一早認識。其次她曾經為泰雅·賓絲的節目《泰拉·賓絲脫口秀》（[The
Tyra Banks
Show](../Page/:en:The_Tyra_Banks_Show.md "wikilink")）中做模特兒，也在[第六季第三集的時裝秀走秀](../Page/全美超級模特兒新秀大賽第六季.md "wikilink")。而且節目中她拍攝的不少泰雅·賓絲認為美麗絕倫的相片，均得不到觀眾的認同，而不少人也認為亞軍[珊圖以及季軍](../Page/珊圖·鍾斯.md "wikilink")[珍納的質素比史都娃斯的好很多](../Page/珍納.md "wikilink")。

更有觀眾指出，泰雅·賓絲是為了讓三的倍數季（如第三季、第六季）都是非裔美洲人得冠軍而選擇史都娃斯。這類爭議情況有如[第八季中](../Page/全美超級模特兒新秀大賽第八季.md "wikilink")[彩蓮·岡沙里斯得到冠軍時樣備受爭議](../Page/彩蓮·岡沙里斯.md "wikilink")，反對聲浪更比彩蓮勝出時強烈。不少觀眾也認為泰雅·賓絲有詐騙之嫌。

### 欺詐醜聞

一開始時，一些觀眾在Fans of Reality
TV發現史都娃斯違反比賽條例，在賽前已經是一位模特兒，她曾經拍攝平面廣告，客串劇集和電視廣告；這在比賽的條款中有註明相關規定。

2007年12月14日，外國知名電視網站BuddyTV發表了史都娃斯違反比賽守則的文章，指出了史都娃斯曾參加主持人泰雅·賓絲舉辦的T-Zone，懷疑兩人有關係。以及指出了史都娃斯多次在比賽前的模特兒經驗，使人有詐騙之嫌。\[1\]史都娃斯亦違反了比賽守則的第十條：

外國娛樂網站[Celebtv.com](https://web.archive.org/web/20151120124019/http://www.celebtv.com/)指出了她在Wendy's的廣告出現，這片段在[YouTube等影片網站可見](../Page/YouTube.md "wikilink")。\[2\]

但歷屆也有許多參賽者在賽前擁有模特兒經驗，如第六季[紫兒·高爾](../Page/紫兒·高爾.md "wikilink")、第七季雙生兒[美雪·巴賓和雅雯](../Page/美雪·巴賓.md "wikilink")、第八季[莎拉](../Page/莎拉.md "wikilink")、[韻妮·奧唯等等參賽者](../Page/韻妮·奧唯.md "wikilink")，皆在賽前五年內拍過音樂錄影帶以及雜誌封面，卻未被觀眾指出。事後證實，只要參賽者在賽前與原屬經紀公司中斷合作關係，便可繼續參賽。

## 賽後發展

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:全美超級模特兒新秀大賽](../Category/全美超級模特兒新秀大賽.md "wikilink")
[Category:真人實境秀演員](../Category/真人實境秀演員.md "wikilink")
[Category:美國女性模特兒](../Category/美國女性模特兒.md "wikilink")
[Category:加州人](../Category/加州人.md "wikilink")

1.
2.  [Celebtv.com
    的文章](http://www.celebtv.com/Headlines.aspx?NewsGuid=19bedeeb-c5d5-4669-ac47-503d8c667a3f)